## Описание
**Сортировка Шелла (Shell Sort)** - алгоритм сортировки, являющийся усовершенствованным вариантом сортировки вставками. Идея метода Шелла состоит в сравнении элементов, стоящих не только рядом, но и на определённом расстоянии друг от друга.

Этот алгоритм Дональд Шелл опубликовал почти 60 лет назад. Он схож с алгоритмом сортировкой расческой и так же основан на сравнении элементов массива, расположенных на определенном расстоянии друг от друга, которое постепенно уменьшается до 1. Единственное отличие — сортировка расческой усовершенствует сортировку пузырьком, а сортировка Шелла усовершенствует сортировку вставками.

## Основные характеристики

Сложность по времени:
- худшее время: O(n<sup>2</sup>)
- среднее время: зависит от выбранных шагов
- лучшее время: O(n log<sup>2</sup> n)

Затраты памяти: О(n) всего, O(1) дополнительно

## Визуализация

![](shell-sort.gif)